let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es el lenguaje estándar específico para aplicar estilos de presentación a nuestras páginas web?",
    answer: "CSS",
    options: [
      "Javascript",
      "CSS",
      "PHP",
      "Flash"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: ". ¿Qué significa la sigla HTML?",
    answer: "Hypertext Markup Language",
    options: [
      "Hypertext Manual Language",
      "Hypertext Markup Language",
      "Hypertext Match Language",
      "Sign Language HTML"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Qué atributo de HTML se emplea en un formulario para especificar la página ala que se van a enviar los datos del mismo?",
    answer: "action",
    options: [
      "file",
      "method",
      "name",
      "action"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Qué significa CSS?",
    answer: "Cascading Style Sheets",
    options: [
      "Color Style Sheets",
      "Cascading Style Sheets",
      "Creative Style Sheets",
      " Computer Style Sheets"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Qué significa XML?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "eXtensible Markup Language",
      "eXecutable Multiple Language",
      "eXTra Multi-Program Language",
      "eXamine Multiple Language"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué significa CSS?",
    answer: "Cascading Style Sheets",
    options: [
      "Computer Style Sheets",
      "Creative Style Sheets",
      "Cascading Style Sheets",
      "Colorful Style Sheets"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML para crear un enlace?",
    answer: "a",
    options: [
      "link",
      "a",
      "href",
      "anchor"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué unidad de medida de CSS es relativa al tamaño de la fuente del elemento?",
    answer: "em",
    options: [
      "px",
      "em",
      "pt",
      "%"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué etiqueta HTML se usa para definir una lista ordenada?",
    answer: "ol",
    options: [
      "ul",
      "ol",
      "li",
      "dl"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué propiedad CSS se utiliza para cambiar la fuente de un elemento?",
    answer: "font-family",
    options: [
      "font-style",
      "font-family",
      "font-weight",
      "font-size"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML para un salto de línea?",
    answer: "br",
    options: [
      "break",
      "br",
      "lb",
      "newline"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "¿Qué propiedad CSS se usa para alinear texto en el centro?",
    answer: "text-align: center",
    options: [
      "align: center",
      "text-align: middle",
      "text-align: center",
      "align-text: center"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML correcta para un campo de entrada de texto?",
    answer: "input",
    options: [
      "input type='text'",
      "textinput",
      "textfield",
      "input"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "¿Qué propiedad CSS se usa para agregar espacio dentro de un elemento?",
    answer: "padding",
    options: [
      "margin",
      "padding",
      "border",
      "spacing"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "¿Qué significa la sigla DOM en desarrollo web?",
    answer: "Document Object Model",
    options: [
      "Data Object Model",
      "Document Object Model",
      "Digital Object Model",
      "Dynamic Object Model"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "¿Cuál es el propósito del atributo 'alt' en la etiqueta <img>?",
    answer: "Proporcionar texto alternativo para la imagen",
    options: [
      "Proporcionar una descripción de la imagen",
      "Proporcionar texto alternativo para la imagen",
      "Proporcionar una leyenda para la imagen",
      "Proporcionar una referencia para la imagen"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿Qué propiedad CSS se utiliza para hacer que el texto sea negrita?",
    answer: "font-weight: bold",
    options: [
      "font-style: bold",
      "font-weight: bold",
      "text-weight: bold",
      "text-style: bold"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "¿Qué etiqueta HTML se usa para crear un párrafo?",
    answer: "p",
    options: [
      "paragraph",
      "p",
      "para",
      "pg"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "¿Qué selector CSS selecciona todos los elementos en una página?",
    answer: "*",
    options: [
      "#",
      "*",
      ".",
      ">"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML correcta para un formulario?",
    answer: "form",
    options: [
      "form",
      "input",
      "textarea",
      "button"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "¿Qué propiedad CSS se utiliza para cambiar el tamaño de una fuente?",
    answer: "font-size",
    options: [
      "font-style",
      "font-size",
      "text-size",
      "size-font"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML correcta para insertar una línea horizontal?",
    answer: "hr",
    options: [
      "line",
      "hr",
      "break",
      "horizontal"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "¿Qué propiedad CSS se utiliza para agregar espacio entre los elementos?",
    answer: "margin",
    options: [
      "padding",
      "spacing",
      "margin",
      "border"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML correcta para insertar un botón?",
    answer: "button",
    options: [
      "button",
      "btn",
      "input type='button'",
      "submit"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "¿Qué etiqueta HTML se usa para definir una tabla?",
    answer: "table",
    options: [
      "tbl",
      "table",
      "tab",
      "td"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML correcta para un encabezado de nivel 1?",
    answer: "h1",
    options: [
      "heading",
      "h1",
      "header",
      "head"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "¿Qué significa la propiedad CSS 'float'?",
    answer: "Permite que un elemento se desplace a la izquierda o a la derecha",
    options: [
      "Permite que un elemento se desplace a la izquierda o a la derecha",
      "Permite que un elemento flote sobre otros elementos",
      "Permite que un elemento se alinee en el centro",
      "Permite que un elemento se alinee con el texto"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "¿Qué etiqueta HTML se usa para definir un área navegable?",
    answer: "nav",
    options: [
      "navigate",
      "navigation",
      "nav",
      "navitem"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "¿Qué propiedad CSS se utiliza para hacer que el texto sea cursivo?",
    answer: "font-style: italic",
    options: [
      "font-weight: italic",
      "text-style: italic",
      "font-style: italic",
      "text-weight: italic"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "¿Cuál es la etiqueta HTML correcta para un bloque de cita en línea?",
    answer: "blockquote",
    options: [
      "cite",
      "quote",
      "blockquote",
      "q"
    ]
  }
];

/*-----------------------------------------------------------------------------------------*/


function shuffle(array) {
  return array.sort(() => Math.random() - 0.5);
}


questions = shuffle(questions);

questions.forEach((questions, index) => {
  questions.numb = index + 1
})


questions.forEach(question => {
  question.options = shuffle(question.options);
});


const quizContainer = document.getElementById('quiz-container');
questions.forEach((question, index) => {
  const questionSection = document.createElement('section');

  const questionText = document.createElement('div');
  questionText.classList.add('que_text');
  questionText.innerHTML = `<h3>${question.numb}. ${question.question}</h3>`;

  const questionElement = document.createElement('div');
  questionElement.innerHTML = `
      <ul>
          ${question.options.map(option => `<li>${option}</li>`).join('')}
      </ul>
  `;
  questionSection.appendChild(questionText);
  questionSection.appendChild(optionList);

  quizContainer.appendChild(questionSection);
});